\begin{resumo}
O crescimento acentuado e exigente do uso de softwares para as mais diversas áreas na sociedade atual, faz surgir sistemas cada vez mais elaborados que visam resolver de forma autônoma variações nos cenários aos quais são submetidos, essas aplicações são conhecidas como Sistemas Autoadaptativos. O foco no desenvolvimento dessas soluções tem sido direcionado a projeto, arquitetura e monitoramento do contexto, deixando de lado um processo fundamental para a construção de softwares, a Engenharia de Requisitos. O objetivo da nossa pesquisa é a construção de uma ferramenta para suporte a análise de requisitos de \acp{sa} especificados em linguagem \textit{RELAX} \cite{whittle2010relax}, por meio da modelagem conceitual utilizando os diagramas fornecidos pela \ac{uml}. A metodologia aplicada neste trabalho consiste em um revisão sistemática da literatura, um estudo sobre Engenharia de Requisitos, Sistemas Autoadaptativos, Plataforma Eclipse e a \textit{framework} de modelagem\ac{emf}. Foi definido também, a utilização do processo de desenvolvimento unificado para construção da ferramenta.

 \vspace{\onelineskip}
    
 \noindent
 \textbf{Palavras-chave}: Engenharia de Requisitos. Análise de Requisitos. Ferramenta de Suporte. Sistemas Autoadaptativos.
\end{resumo}
